港獨集會陳家駒「分身」以「學獨聯」「港獨聯」霸咪爭嚗光若不滿 錄音機播搞煽動

農曆新年伊始，本是一個闔家歡慶的日子，但「港獨」分子卻舉行大規模聚會。本月8日晚，多個「港獨」組織借旺暴3周年在港大校園舉行「紀念」活動，逾300人出席，是近年最大規模的「撐獨」活動。香港文匯報記者觀察，這次活動雖然聲稱是由學生會主辦，但現場所見，整個集會根本由「港獨」分子主導，多名「獨人」在周圍「睇場」，以防「閒雜人等」進入。集會上，各「獨派」頭目聲嘶力竭發言，氣焰囂張，有人更狂言要再發起「佔中」，台下的「獨人」則如同打了雞血般起哄。據了解，今次活動是由「放火釋囚」楊逸朗及「資深獨人」鄭俠等人在幕後策劃，目的是要在年底區選前形成新一股「港獨」勢力，既可影響選情，也可密謀作亂。■香港文匯報記者 張得民、齊正之

在今次集會的宣傳海報上，主辦單位是港大、中大、理大學生會，但現場所見，所謂集會只是作為一個平台供「獨人」活動。

有參與者形容，除了被判入獄的（如梁天琦）、潛逃海外的（如黃台仰）、遭取締後不敢露面的（如陳浩天），其他各「港獨」組織和勢力的頭面人物都有到場，包括「香港獨立聯盟」陳家駒，「學生獨立聯盟」呂俊賢，「香港民族陣綫」梁頌恆、盧溢燊，「學生動源」鍾翰林等，而「港獨理論家」練乙錚亦專程從外地回港出席。

叫囂「堅決同政府撼過」

表面上不屬個別「港獨」組織成員的「資深獨人」鄭俠是這次集會的主持，首次當「獨派」聚會主持的他，似乎顯得非常興奮，全場不停大聲叫囂，肆無忌憚宣揚「港獨」。

在3間大學的學生會會長發言後，梁頌恆、鍾翰林、陳家駒、呂俊賢等「獨派」頭目先後上台，如錄音機般不停重複美化「旺暴」。

身為「學生獨立聯盟」召集人的陳家駒這次更是將其組織一變二，首次以「香港獨立聯盟」召集人身份發言，隨後，「學獨聯」頭目呂俊賢再發言，此舉令到台下「獨人」感到不滿，認為陳家駒想爭取曝光率。

活動尾聲，在元旦遊行時強闖政府總部東翼廣場的「獨人老鬼」梁志洪上台發言。他多番宣稱「公民抗命，違法達義」，「如果我哋驚咗，咁天琦（梁天琦）佢哋坐嘅六七年監便白坐」、「要更堅決同政府撼過」。他更多番煽動要發起第二次「佔中」，在場「獨人」即紛紛拍手支持。

今次「港獨」集會雖宣稱是公開活動，任何人可參加，但主辦方可能是心中有鬼，對陌生的參加者極為提防。香港文匯報記者現場所見，在活動開始前，多個「獨人」便在出入口處把守，其中，鄭俠的女友「肥花」（周翠珊）一早在場外徘徊，監視到場者，一見可疑者便會用手機拍下。

集會期間，一名網媒女記者在場採訪時突然被一班「獨人」爆粗辱罵，雖然該名女子多番解釋，但仍被數十名「獨人」不停圍攻拉扯，當她離開時，梁頌恆、陳家駒等人更一改表面斯文的面孔，繼續追着女記者指罵。

籌備新組織圖影響區選

有「港獨」組織成員向香港文匯報透露，今次「獨派」大集會表面上由3間大學學生會主辦，但其實是由「放火釋囚」楊逸朗及「黑超獨人」鄭俠發起。楊逸朗一直以「義士」自居，曾任樹仁大學學生會會長，與現任中大學生會會長區倬僖更是死黨，今次便借區倬僖及其他兩個「獨派」學生會發起「港獨」集會，為正在籌備的新「港獨」組織鋪路，同時也企圖凝聚一股新勢力，影響年底的區議會選情。

夜間熱線 20190209(A) 陳雲花墟年宵直擊，淘寶貨滯銷今年又倉庫番

屌你老母日日post 文匯呢類賤報把撚

得到文匯器重寫咁大篇文就知道做得啱

青山派傻仔黎

年宵賣淘寶蝕到傻左

唔怪得關sir一時港獨聯一時就學獨聯

原來都係同一個組織黎

這是實力

本土派 (?) 一向貼開文匯報
有咩問題？

我好亂，周竪峰，港獨聯個d鬧文匯大公抹黑，仇思達個d話是其是非其非，客觀公正，姐係點？

周竪峰玩政治 metoo
人格有問題
關sir 用開 cmhk 支那移動
行為有問題
大家自己判斷

想睇關sir演講學野

Lm

文匯報

本土派kol認證，客觀公正，是其是非其非

笑撚死